Eratóstenes de Cirene, matemático, astrónomo y geógrafo griego propuso un algoritmo para calcular los números primos menores a un valor “N”.
Iniciaba escribiendo todos los numeros de 1 a N. Luego en forma creciente partiendo desde el 2, iba tomando los números y tachando a sus múltiplos (menores o iguales a n). Al repetir el procedimiento el primer valor no tachado corresponde a un número primo. Se conoce a este procedimiento como “criba de Eratóstenes”.
Al algoritmos original aplicamos una serie de optimizaciones para encontrar el más óptimo pero siempre basándonos en en el método de la criba. 
Si observamos el procedimiento de forma manual para los primeros:
\begin{itemize}
    \item Tomamos el número 2 y eliminamos sus múltiplos: 2*2, 2*3, 2*4, 2*5, 2*6...
    \item Tomamos el número 3 y eliminamos sus múltiplos: 3*2, 3*3, 3*4, 3*5, 3*6...
    \item Tomamos el número 5 y eliminamos sus múltiplos: 5*2, 5*3, 5*4, 5*5, 5*6...
    \item Tomamos el número n y eliminamos sus múltiplos: n*2, n*3, n*4, n*5, n*6...

\end{itemize}
Observamos que el algoritmo original trata de remover muchas veces el mismo múltiplo. Por ejemplo: 3*2 es removido al tomar el número 2: (2*3) y al tomar el número 3: (3*2).  
Lo solucionamos empezando a eliminar múltiplos desde “i*i”, donde i es el número que tomamos. Por ejemplo, cuando analizamos el 7 empezamos a eliminar sus múltiplos partiendo de: 7*7=49. Los del comienzo fueron eliminados por los anteriores: 2*7, 3*7 y 5*7.

Se puede ahorrar memoria sabiendo que los números pares, exceptuando al 2 no serán primos ya que justamente todos serán múltiplos de 2. No hará falta marcar ni considerar esos números. 

\subsubsection{Pseudocódigo del algoritmo}

Pseudocódigo:

\begin{lstlisting}

sqrtN = sqrt(N) + 1 
tamArray = self.N / 2
Creo un array vacio:  arrayNumbers      
para (i=0; i<tamArray; i++) hacer:
	Agrego un 0 a arrayNumbers

Creo un array vacio: primeNumbers
Agrego un 2 al array primeNumbers

para (i=3; i<sqrtN; i=i+2) hacer:
	Si arrayNumbers[int(i/2)] entonces:
		continuo con el siguiente i
	j = i*i/2
para (x=j; i<tamArray; x=x+i) hacer:
		arrayNumbers[x] =  1

para (i=1; i<tamArray; i++) hacer:
	Si no arrayNumbers[i] entonces: 
		Agrego i*2 + 1 en primeNumbers

devuelvo primeNumbers

\end{lstlisting}